Octopus on Apple Pay 等候區 (19)

官方新聞稿

八達通將可在 iPhone 和 Apple Watch 上使用 (更新)
（香港，2019年7月11日）八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布今年稍後，客戶將可在 iPhone 或 Apple Watch 上透過 Apple Pay ，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

更新: 八達通預計稍後於2020年推出，透過iPhone 或 Apple Watch使用八達通支付公共交通及零售交易的服務。公司會於日後公布更多詳情。

FAQ 常見問題

1. 點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新八達通

圖1：使用銀包app購買新卡

圖2：使用八達通app（6.0或以上版本）購買新卡

你可以喺iPhone上買一張全新、不記名嘅成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$150，當中包括$50按金同$100預設儲值額。當然，你可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。如果經銀包app買卡嘅話就用返Apple Pay裏面嘅銀聯卡或Visa卡畀錢。如果用八達通app買卡，除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或者轉數快找數。

• 轉移現有實體八達通

圖3：轉移實體卡至iPhone

圖4：轉移實體卡至Apple Watch

你亦可以用合資格嘅裝置（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落iPhone或Apple Watch。你只需輸入卡號碼最尾四個數字（個人八達通同已登記自動增值嘅八達通，需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼），然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約2分鐘。卡上面嘅餘額、按金同大部份原先登記咗嘅服務（見Q7）會自動轉移。

2. 轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3. 有冇按金？可唔可以負錢？
同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4. 嘟卡畀錢時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。

5. 可唔可以入多過一張八達通？
可以，但要留意Apple Pay本身嘅數量限制。2017年或之後推出嘅iPhone或Apple Watch最多12張，2017年之前嘅就最多8張。卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，票證（Passes）唔計。另外，同一時間只可以設定一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動揀返。

6. 會唔會影響Apple Pay信用卡交易？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7. 自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落iPhone，亦可以如常登記所有服務。

可以轉移嘅服務包括：
• 最近交易紀錄
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 大家樂Club 100
• 港鐵乘車優惠及服務

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8. 點樣增值？

圖5：使用銀包app增值

圖6：使用八達通app（6.0或以上版本）增值

除咗插卡式嘅增值機之外，任何其他增值地點都可以為Apple Pay裏面嘅八達通增值。另外亦可以用Apple Pay裏面嘅銀聯卡或Visa卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額／轉數快增值（最少增值$0.1）。注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

9. 可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay內由香港發出嘅銀聯信用卡及扣賬卡或Visa卡增值，每次最少增值$100，手續費全免。

10. 有邊幾代iPhone/Apple Watch支援？

圖7：支援機種一覽

• iPhone 8/iPhone 8 Plus或之後型號
（iOS 13.5或以上版本）
• Apple Watch Series 3或之後型號
（watchOS 6.2.5或以上版本）

註：iPhone XS、XS Max及XR或之後型號，進入慳電模式後五個鐘內都用到特快交通卡。慳電模式（Power Reserve）即係部機差唔多冇電，自動熄機之後所進入嘅模式，畫面上會顯示紅色電池。

11. iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。

12. 入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡所需嘅資料，唔會睇到你部手機上面所有嘢，詳見Apple Pay私隱政策。

13. 唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除咗部機上面張卡。當然，你部電話要上到網，熄咗機或者冇網就唔得，唯有打去八達通熱線報失。

14. 換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。每張卡嘅餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

15. 點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。

16. 支援邊種八達通卡？
• 租用版成人／長者／個人八達通
必須印有9位數字八達通號碼，即8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)。

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）
• 銀行聯營八達通
（例如Citi八達通信用卡）
• 八達通流動電話卡
• Smart Octopus

17. 幾時出呀屌你老母？
2020年內（好似係）

18. 顧客重要提示

感謝以下巴打提供螢幕截圖：
麥林、光輪火閃電、牛丸俠、係咁㗎啦、Xcode-beta

開錯台勿回

立法會三不投聯署 就黎deadline啦
大家簽完記得share埋俾你地身邊既同路人呀